<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Mengz You's blog.]]></title>
  <link href="http://youmz.cn/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://youmz.cn/"/>
  <updated>2014-12-10T15:25:42+00:00</updated>
  <id>http://youmz.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mengz You]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开始]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2014/01/02/start.html"/>
    <updated>2014-01-02T13:33:20+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2014/01/02/start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从现在开始，在里写Blog。 <br/>
更新应该不会太多，但是还是希望能有所分享。</p>

<p>早于这之前的文章是从以前的Wordpress移植过来的，新的文章将出现在里。 <br/>
除了文章之外，你还可以在<a href="http://youmz.cn/about/">这里</a>发现一些<a href="http://youmz.cn/about/">关于我</a>的信息，以及以往的<a href="http://youmz.cn/about/resume.htmlt">工作简历</a>。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[哥德堡之行]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2011/05/02/travel-goteborg.html"/>
    <updated>2011-05-02T04:48:11+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2011/05/02/travel-goteborg</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天周六，来瑞典的最后一个周末啦！所以决定要去哥德堡玩一玩。</p>

<p>我们有四个同事一起去，周五下午就把票买好了！有意思的是，瑞典这边20到25岁还可以买“青年票”，比成人票便宜很多，正好我和另一个同事25岁（其实再过十几天我就26啦！）。所以只花了163kr到哥德堡，而另外两个同事却花了400kr 。</p>

<!-- more -->


<p>第二天早上，我们起了个大早，火车是7点45分的，大约一个多小时到了一个叫Emmaboda的地方转了一辆SJ的火车去哥德堡，在车上其实检票员根本没有检查是否是青年票，于是那两个同事很郁闷，决定回来的时候也买青年票。</p>

<p>大约又坐了三个多小时后才到哥德堡。哥德堡是瑞典的第二大城市，果然比Karlskrona个小地方好多啦！</p>

<p>我们下车出火车站之后，就直接到火车站西边的一个很多的购物商场里面的一家Information店拿了一些地图，然后各自买了一张24小时的哥德堡城市卡，285kr，可以免费乘坐公交和城市有轨电车，已经很多玩的地方的门票，很划算。之后我们沿着市中心的道路逛了一些广场，哥德堡这个城市的有轨电车很发达，有看起来比较老式的，也有看起来新式一点的。城市到处都有雕像，我们就沿着主要的街道逛和拍照。</p>

<p>之后走到一个博物馆，我们用买的城市卡进去看了一下，里面大部分是画和雕像艺术。出博物馆之后，附近就是哥德堡大学的音乐与戏剧学院。我们从学院里穿过，学院里的草坪上坐，躺了很多人，都是在享受阳光，还有在玩飞盘的。</p>

<p>穿过学院之后，我们来到了科技馆，同样用城市卡可以免费进去。我们先到最高层，是一些爬行动物和水族类的展览。然后进入一个模拟的热带雨林，里面有热带雨林植物，喷水（下雨），里面很热，估计30度以上。在里面稍微逛了一下后，我们去了另外一层的一些科技展览，有蛮多好玩的东西，比如模式识别啊，一些智力游戏。</p>

<p>逛完科技馆后我们搭了一辆老式的有轨电车到市中心乘观赏轮船的地方，我们搭了周六的最后一班。刚开始从出发点沿着河道形式，导游还一边介绍两边的建筑历史。在出海口处，有个很低的桥，游客都必须蹲下才能过去。然后就是到港口，有很多大的游轮，货轮，还开到了哥德堡比较出名的一个四帏帆船那里去恍了一圈。然后再港口转了一圈，其中还看到了爱立信公司在哥德堡的办公楼。之后又沿着河道的入口返回到了上船的地方。</p>

<p>游完船之后，差不多下午6点啦！我们正打算步行去找旅馆，去发现一条主要街道人越来越多，而且都没有车行驶了。我们跟着人群走过去，才发现是警察将道路给栏起来啦，好像是要搞什么游行。打听了一下，说是每天五一的前一天哥德堡都有组织搞一个纪念上一年事件的游行。路两边都站满了人，我们也跟着想看看，结果等了好久，连发对这个游行的人都游行过了，正式的游行还没开始！我们实在等不下去啦！就先去找旅馆啦！</p>

<p>我们按照地图，走了好久才找到了我们之前在网上查到的“青年旅舍”。我们住了一个4人间，两张高低床，275一个人。郁闷的是连床单和被套还得自己套。</p>

<p>我们在旅店稍微休息了一下之后，打算出去吃饭，然后继续玩！出来后，又看到一些比较漂亮的建筑，还有到了老城，其中有个山坡，上面是一个比较古老的小城堡，我们顶着肚子饿爬上去看了一下！上面好多年轻人在喝酒。瑞典这边一到晚上到处都可以看到人拿着酒在喝！我们下山之后看到一家批萨店，我们就打算在这吃了，结果进去后就一个老板在弄批萨，说是要等20多分钟，他让我们去另个地方吃。</p>

<p>于是我们在附近找到了一家上海餐馆，里面服务员是个华侨，不过不会说中文。我们点了炒饭，有肉有蛋的炒饭79 kr，能吃饱，还算不错啦！吃完饭后差不多10点啦，其实天刚刚黑完。</p>

<p>我们搭车去之前查好的一个赌场，叫做Cassino Cosmopol。因为城市卡是可以免门票的。在进赌区前，穿外套需要脱掉。我刚开始一直看怎么玩。有个同事会玩，于是之后兑换了一些筹码。他运气相当好，第一把就赢了差不错700多kr。之后我们几个还帮他输掉一下，最后他大概赢了600多，我们就撤啦！</p>

<p>出了赌场，我们又沿着这海走到那个四帏帆船那里去看了一下之后，差不多凌晨12点啦，我们就坐车回到了旅舍睡觉。</p>

<p>第二天，一个同事起得比较早，一个人去植物园逛了一圈。我们另外三个睡到9点才起来。之后我们打算去沃尔沃汽车博物馆看看。于是搭了电车到一个比较远的地方后，才发现还需要转公交车才能到，看了下时间，我们决定不去啦！于是回到市区，打算去游乐场，不过我们先到了火车站，打算先把回去的票买好！结果悲剧的是，下午的票已经买不到啦，我们最后选择中午12点的票，就放弃了去游乐场，也没来得及逛购物中心。</p>

<p>坐了3个多小时的火车到Eemmada之后，我们刚开始还以为是换另一辆火车。结果发现我们错啦！这次是要换乘一个大巴！大概1个多小时后，又回到了KA！基本上这次旅行还算可以。就是火车票买晚了有点失败，不然还可以玩玩的！最划得来的是买了那张城市卡，如果单个算那些门票费的话，都差不错1000多啦！</p>

<p><embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://photos.gstatic.com/media/slideshow.swf" width="600" height="400" flashvars="host=picasaweb.google.com&hl=zh_CN&feat=flashalbum&RGB=0x000000&feed=https%3A%2F%2Fpicasaweb.google.com%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2F110469673943058147906%2Falbumid%2F5656928397040853953%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26authkey%3DGv1sRgCLTOqs7U99G6FA%26hl%3Dzh_CN" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer"></embed></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[出差瑞典]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2011/04/22/business-trip-to-swiden.html"/>
    <updated>2011-04-22T04:48:11+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2011/04/22/business-trip-to-swiden</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>工作快满三年了，终于有了一次出差的机会！没想到还是走出国门，目的地是瑞典的Karlskrona(KA)。</p>

<p>幸好之前在深圳的时候已经办理好了护照，不然就没这次出国的机会啦！4月15号拿到了签证，同事一起的订的飞机票是北京时间17号23：30分，从上海浦东到法兰克福机场转机到哥本哈根，然后再转火车到KA。</p>

<!-- more -->


<p>17号下午19点，吃完晚饭后，就打了个的士，然后上外环直奔浦东机场。和出租车司机刚开始聊天还挺好，不过这个上海人有很大的排外思想，这让我很不爽！不到1个小时就到了浦东机场，车费花了 193 rmb 。到机场后上了个厕所后碰到了比我还早到的同事，然后就坐着等其他同事。</p>

<p>差不多21点多，我们托运完行李后直接过关进入了候机厅，然后去逛了浦东机场的免税店。有同事在里面订购了很多化妆品，我什么也没买，只是看了下有些酒还挺好，打算回去的时候整两瓶回去。</p>

<p>之后就等着登记，我们乘坐的是汉莎航空，好像是一架A340这个飞机比较长，我们订的座位在最后面。从中国出发的飞机就是人多，几乎没有空余的座位，而且经济舱的位置相当的狭小。飞机起飞后不久，就开是发晚餐，我选了中餐的牛肉饭，味道还可以，还喝了两杯红酒。正是由于喝了两杯红酒，导致我后面把吃的东西全吐出来啦！吃完晚餐后，就坐着看看电影。后面感觉很不舒服，一个是吃多了，酒也喝多了，还有就是位置很不舒服，导致我睡了一个觉之后难受，之后就不停地去厕所呕吐。大半夜的时候睡不着和另个同事都机舱最后面去喝茶，结果一个中国的乘务员还非要让我们坐回位置去！<br/>
<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-TyS6rESZF14/ToFyZbKhM6I/AAAAAAAAAk4/oVZgEWEDYSM/w945-h709-no/DSC05707.JPG" alt="法兰克福机场" /></p>

<p>大概欧洲时间凌晨5：30分，终于到达了法兰克福机场，那时天还没亮。我直接下飞机过了一个德国的关检，由于飞往哥本哈根的飞机是8点多，所以我们在法兰克福机场里面逛了一下，里面也有很多商店。之后天慢慢就亮啦！8点多我们乘坐飞机飞往哥本哈根。当时德国的天气是阴天，飞机起飞后不久冲出了云层，阳光普照，感觉真是舒服，看着下面的云层就像棉花糖一样铺到天边。 <br/>
<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-nRnfcWLfyWU/ToFyZZOBLBI/AAAAAAAAAk4/LlnMmhj28H4/w945-h709-no/DSC05713.JPG" alt="飞离法兰克福" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-BpKy-JwAYTI/ToFyZdrDrBI/AAAAAAAAAk4/NHr_z46np9g/w945-h709-no/DSC05718.JPG" alt="冲出云层" /></p>

<p>一个多小时，飞机下降又穿过云层后直接就降落到哥本哈根机场，这个机场比较，就在海边。 <br/>
<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-_IzEfNJ0E28/ToFyZcDqMyI/AAAAAAAAAk4/8dbwxQp5Br0/w945-h709-no/DSC05740.JPG" alt="哥本哈根机场" /></p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-EjNWy1q0Trw/ToFyZfQOaiI/AAAAAAAAAk4/DcKoUuB1nfQ/w945-h709-no/DSC05746.JPG" alt="哥本哈根火车" /></p>

<p>下飞机取了行李之后，我们直接到机场下面的火车站坐火车前往 KA，大概12点多我们坐上了火车。这边的火车就像地铁一样，但是人很少，就三节车厢的火车多坐不满。火车开出站没多久就到了丹麦和瑞典跨海大桥，进入瑞典之后天气非常好，阳光明媚。在火车上看到这边的感觉非常好！大概坐了1个多小时，火车停在一个叫 Kristianstad 的小镇，我们需要在离这转另一辆火车才能到 KA 。这小镇的火车站下来就随便出去，对面是一个教堂，我们在周围逛了一圈，拍了几张照片。 <br/>
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/--8ZuwkomL6g/ToFyZUCLa4I/AAAAAAAAAk4/gZfa-BRaQIQ/w945-h709-no/DSC05758.JPG" alt="火车站" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-cOwYRdBAof4/ToFyZTMAL2I/AAAAAAAAAk4/1l-kkFQCs0c/w945-h709-no/DSC05765.JPG" alt="教堂" /></p>

<p>在这个小镇等了差不多一个小时，我们上了去往KA的火车，再坐了差不多2个小时，我们终于到这次出差的目的地Karlskrona。 这也是一个镇，火车站还没之前转车那里的好。 <br/>
<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-qI2umgLvimU/ToFyZQ3dyhI/AAAAAAAAAk4/p2uGDJMnVng/w945-h709-no/DSC05786.JPG" alt="KA火车站" /></p>

<p>我们下了火车差不多下午 3点多啦！于是我拖着行李去找我们已经订好的住的地方，我订的是一个类似租房的那种地方。房间里有简单的厨房之类的。找到了之后，发现这边的所有门，不管是外面的大门还是每个房间的门都是使用密码来开的，我们之前订好房就已经发给了我每个房间的密码，我们到了之后也没个什么人，因为是周末。</p>

<p>我们直接就用密码打开各自的房间。每个人的房间的布局都不同。我都看了下，我这间算是最小。不过很精致，什么都有！ <br/>
<img src="https://lh4.googleusercontent.com/-OYMc4CFcODs/ToFyZXo4dwI/AAAAAAAAAk4/obXD7ZreJVY/w945-h709-no/DSC05853.JPG" alt="房间" /></p>

<p>整个过来的行程就是这样。由于我来的时候忘记带相机的读卡器啦，所以一直无法上传照片。幸好今天有个一个同事从上海过来，多亏他帮忙把数据卡带过来，我今天才能上传了前几天照的照片，哈哈！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2010年回顾]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2011/01/02/review-of-2010.html"/>
    <updated>2011-01-02T15:03:32+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2011/01/02/review-of-2010</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我发现我确实是很懒，一直想把2010年的一些回顾写出来，可是却一直没有行动。当然也许还有另一个原因，就是我的语言功底是比较差的，在心里想出来的东西似乎不知道怎么写出来，或者是觉得根本没什么东西可写的，几句话就可以说完。确实是这样，虽然过了365天，生活也就是这样平淡乏味。只能说明一些比较明显的变化吧。</p>

<p>可以说2010年是我从24岁进入25岁的一年。</p>

<!-- more -->


<p>首先说说工作吧。从2008年7月份大学毕业，我就开始在深圳的一家私企工作，做的是通信终端（也就是手机）方面的软件开发工作，刚毕业的时候还对工作充满了兴趣，可是随着时间的流逝和对工作的了解，越来越觉得对这份工作失去了兴趣。当然还有对待遇上的不满足，于是在2010年3月份，我决定辞掉我人生的第一份工作。在3月份，我也开始了寻找下个雇主的行动，其中参加了两家公司的面试，第一个自己表现太差，直接出局。第二家表现还可以，所以就拿到了offer，但是薪资给得不是很理想（虽然比之前略有增加）。可是感觉自己也没什么特别突出的地方，所以也就暂且拿了这个offer。由于我这个人有时候比较懒，就没有继续去找其他公司。</p>

<p>从上一家公司离职之后，在去下家公司报道之前有了那么一点自由的时间。于是花了几天的时间到厦门小小的旅游了一下，在厦门旅游的时候，得到一个到上海工作的机会，于是直接从厦门去上海面试。面试的是一家很业界有名的通信行业（当然是有那么一点点关系的关系，才有机会到这里面试）。面试过程还算正常，可是这家公司现在招收正式员工的要求是蛮高的，我肯定是达不到，所以只能以外包的方式到这里工作。于是这边就让和一家专门从事人力资源外包的公司联系，作为那家公司的员工。当然上海这边给的薪资比深圳那边好，但是由于刚来上海不了解上海的行情，再加上这种外包的方式，所以谈薪资的时候保守了一点，后来我才发现，我拿的比和我差不多的人少了很多。不过我最后还是选择了来上海。</p>

<p>2010年4月份我从深圳搬到了上海，以外包的方式到一家公司工作，这家公司是一个大公司，工作环境相当的不错（至少比起我之前工作的环境）。不过来到一个新的环境，做与之前完全不一样方面的工作，一开始也就跟着老员工慢慢学习。我进的一个部门做的产品已经算是比较成熟的了，而且这个系统也还算庞大的（至少我是这么觉得的），说句实话，干了8个月之后，我对这个产品，还是很模糊。刚开始也就做一些维护方面的工作，当然工作一段时间之后也学到一些些东西。不过到现在我开始发现我对这份工作也不是很有兴趣，也许和做的东西有关系吧！</p>

<p>在工作一段时间后，我其实有时候很想离开，回深圳。这个也许有很多原因，感觉在上海这个城市的生活完全没有在深圳的生活有趣。在深圳的时候有一些很好的朋友，平时都一起玩。可是来到上海这个城市，虽然慢慢得认识了一些新朋友，可是感觉很不一样，感觉上海这边的人都很独立，一心赚钱。不过这也正常，想在上海这个城市生活，也就是钱的问题。</p>

<p>生活方面，在深圳的时候和朋友一起租房住，很是自由，虽然工资低点，但是感觉生活很悠闲。来到上海之后，由于这边租房费比深圳高很多，所以暂时和老哥住在一起，可是由于性格方面的差异，和他们住在一起感觉是失去了一些自由自在的生活，但是由于某些原因，也只能暂时这样生活。最关键是觉得在上海的生活很孤独，缺少能一起玩的朋友。所以之前也提到想离开这个城市，上海这个冬冷夏热，物价超高的地方，不过说实话上海也有吸引人的地方，繁华的都市，想着只要能挣点钱，也许就能生活得很丰富。在上个月我和公司谈了下薪资待遇，如果给加点钱的话，就再暂时在这边呆一段时间。经理给我说了应该没问题，但是还没有确定。如果确定的话，那我想我要继续在上海过我的2011年，可是不知道生活是否会有所改变。</p>

<p>基本上2010年能说出来的东西也就这些了吧！生活依旧这样继续。毕业马上两年，可是还是没找到自己到底想干什么。继续寻找吧！ 希望能在2011年能得到一些突破。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[杭州游]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2010/10/10/travel-to-hangzhou.html"/>
    <updated>2010-10-10T15:03:32+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2010/10/10/travel-to-hangzhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7号下午，上海南站，一张火车票直奔杭州。到杭州天都已经黑啦！随便坐了一路公交车，看见还算繁华的地方下车后，得知是体育场路，之后走了一段到中山北路，随便找了一个宾馆住下。</p>

<p>第二天，大概睡到9点起来，上会网，看了看西湖的路线！Ok，出发，直接抵达北山路西湖边上准备步行环游西湖。先慢慢沿着西湖边往断桥方向走，一边走一边拿着相机拍照。一路上似乎都有桂花，香气扑鼻。</p>

<!-- more -->


<p>天气很好，中午的阳光明媚而不强烈，照在身上很舒服。游人不算很多，估计是因为十一黄金周已经结束。过了断桥又了很长一段，到了苏堤（难道是苏东坡修建的？）北端。沿着苏堤往南走，苏堤一边是西湖，一边是西里湖。风景还真是不错，一路上也还有规划香，真是“幽幽西湖水，纵闻两岸香”啊！苏提的两个岸边隔一段都有休息的长凳，走累了，就在边上坐了一会，时时一阵秋风吹过，真是惬意啊！ <br/>
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/-u_CldSN_I5c/ToFyY3clXJI/AAAAAAAAAkk/Jytt4kXvK7g/w945-h709-no/DSC05448.JPG" alt="桂花" /></p>

<p>之后又走了好长一段，来到了钓鱼区，岸边全是一群老头摆满了鱼竿。 <br/>
<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Yo4oXBa4D0g/ToFyYwhLMDI/AAAAAAAAAkk/548uk9ntEhk/w945-h709-no/DSC05462.JPG" alt="钓鱼" /></p>

<p>我走近一看，他们还真钓到不少的鱼。一直连续好长一段，全是钓鱼的，搞得我都不能沿着岸边走，只能沿着苏堤中间的道路走。一直一直走，直到苏堤的南端，之后有顺着西湖边走到雷峰塔所在的山脚下。由于进雷峰塔景区需要门票，所以也就没进去，就在山脚下晃了一下。之后又沿着西湖边往北走，最后不知道走到了哪，就到路边搭个车回去休息啦！</p>

<p>呆到天黑，吃过晚饭我又搭车去雷锋塔景区附近，想看看西湖夜景，结果除雷峰塔有点灯光，其它地方一片漆黑。 <br/>
<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-P0yNGIJtroE/ToFyYzBk5kI/AAAAAAAAAkk/h83UjYChK2Q/w945-h709-no/DSC05485.JPG" alt="雷峰塔" /></p>

<p>也就随便照了几张雷峰塔夜景，然后散散步。 <br/>
之后回酒店休息，第三天起床后去了南宋御街。这是一条步行街，两侧的建筑都是仿古风格，这里也是南宋时的一条古街，还有一处留有古迹，那就是街道有一个坑，估计那个坑就是当时真的街道。 <br/>
<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-J90Tl6irnss/ToFyY8qcT2I/AAAAAAAAAkk/3KdGHsgvj6Y/w945-h709-no/DSC05497.JPG" alt="老街" /></p>

<p>现在的街道已经填高了很多啦！御街有个麦当劳店，风格和其他地方的店真不一样。其实御街就类似其他城市的什么古镇街道一样，有很多民间的小玩意的商店和很多美食。</p>

<p>逛完御街，腿也酸了，想想没什么好玩的啦，就直接搭车去了火车站，买了张票，结束了这次杭州之游。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
