<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Mengz You's blogger.]]></title>
  <link href="http://youmz.cn/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://youmz.cn/"/>
  <updated>2014-06-10T02:12:31+00:00</updated>
  <id>http://youmz.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mengz You]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开始]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2014/01/02/start.html"/>
    <updated>2014-01-02T13:33:20+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2014/01/02/start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从现在开始，在里写Blog。 <br/>
更新应该不会太多，但是还是希望能有所分享。</p>

<p>早于这之前的文章是从以前的Wordpress移植过来的，新的文章将出现在里。 <br/>
除了文章之外，你还可以在<a href="http://youmz.cn/about/">这里</a>发现一些<a href="http://youmz.cn/about/">关于我</a>的信息，以及以往的<a href="http://youmz.cn/about/resume.htmlt">工作简历</a>。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[哥德堡之行]]></title>
    <link href="http://youmz.cn/blog/2011/05/02/travel-goteborg.html"/>
    <updated>2011-05-02T04:48:11+00:00</updated>
    <id>http://youmz.cn/blog/2011/05/02/travel-goteborg</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天周六，来瑞典的最后一个周末啦！所以决定要去哥德堡玩一玩。</p>

<p>我们有四个同事一起去，周五下午就把票买好了！有意思的是，瑞典这边20到25岁还可以买“青年票”，比成人票便宜很多，正好我和另一个同事25岁（其实再过十几天我就26啦！）。所以只花了163kr到哥德堡，而另外两个同事却花了400kr 。</p>

<!-- more -->


<p>第二天早上，我们起了个大早，火车是7点45分的，大约一个多小时到了一个叫Emmaboda的地方转了一辆SJ的火车去哥德堡，在车上其实检票员根本没有检查是否是青年票，于是那两个同事很郁闷，决定回来的时候也买青年票。</p>

<p>大约又坐了三个多小时后才到哥德堡。哥德堡是瑞典的第二大城市，果然比Karlskrona个小地方好多啦！</p>

<p>我们下车出火车站之后，就直接到火车站西边的一个很多的购物商场里面的一家Information店拿了一些地图，然后各自买了一张24小时的哥德堡城市卡，285kr，可以免费乘坐公交和城市有轨电车，已经很多玩的地方的门票，很划算。之后我们沿着市中心的道路逛了一些广场，哥德堡这个城市的有轨电车很发达，有看起来比较老式的，也有看起来新式一点的。城市到处都有雕像，我们就沿着主要的街道逛和拍照。</p>

<p>之后走到一个博物馆，我们用买的城市卡进去看了一下，里面大部分是画和雕像艺术。出博物馆之后，附近就是哥德堡大学的音乐与戏剧学院。我们从学院里穿过，学院里的草坪上坐，躺了很多人，都是在享受阳光，还有在玩飞盘的。</p>

<p>穿过学院之后，我们来到了科技馆，同样用城市卡可以免费进去。我们先到最高层，是一些爬行动物和水族类的展览。然后进入一个模拟的热带雨林，里面有热带雨林植物，喷水（下雨），里面很热，估计30度以上。在里面稍微逛了一下后，我们去了另外一层的一些科技展览，有蛮多好玩的东西，比如模式识别啊，一些智力游戏。</p>

<p>逛完科技馆后我们搭了一辆老式的有轨电车到市中心乘观赏轮船的地方，我们搭了周六的最后一班。刚开始从出发点沿着河道形式，导游还一边介绍两边的建筑历史。在出海口处，有个很低的桥，游客都必须蹲下才能过去。然后就是到港口，有很多大的游轮，货轮，还开到了哥德堡比较出名的一个四帏帆船那里去恍了一圈。然后再港口转了一圈，其中还看到了爱立信公司在哥德堡的办公楼。之后又沿着河道的入口返回到了上船的地方。</p>

<p>游完船之后，差不多下午6点啦！我们正打算步行去找旅馆，去发现一条主要街道人越来越多，而且都没有车行驶了。我们跟着人群走过去，才发现是警察将道路给栏起来啦，好像是要搞什么游行。打听了一下，说是每天五一的前一天哥德堡都有组织搞一个纪念上一年事件的游行。路两边都站满了人，我们也跟着想看看，结果等了好久，连发对这个游行的人都游行过了，正式的游行还没开始！我们实在等不下去啦！就先去找旅馆啦！</p>

<p>我们按照地图，走了好久才找到了我们之前在网上查到的“青年旅舍”。我们住了一个4人间，两张高低床，275一个人。郁闷的是连床单和被套还得自己套。</p>

<p>我们在旅店稍微休息了一下之后，打算出去吃饭，然后继续玩！出来后，又看到一些比较漂亮的建筑，还有到了老城，其中有个山坡，上面是一个比较古老的小城堡，我们顶着肚子饿爬上去看了一下！上面好多年轻人在喝酒。瑞典这边一到晚上到处都可以看到人拿着酒在喝！我们下山之后看到一家批萨店，我们就打算在这吃了，结果进去后就一个老板在弄批萨，说是要等20多分钟，他让我们去另个地方吃。</p>

<p>于是我们在附近找到了一家上海餐馆，里面服务员是个华侨，不过不会说中文。我们点了炒饭，有肉有蛋的炒饭79 kr，能吃饱，还算不错啦！吃完饭后差不多10点啦，其实天刚刚黑完。</p>

<p>我们搭车去之前查好的一个赌场，叫做Cassino Cosmopol。因为城市卡是可以免门票的。在进赌区前，穿外套需要脱掉。我刚开始一直看怎么玩。有个同事会玩，于是之后兑换了一些筹码。他运气相当好，第一把就赢了差不错700多kr。之后我们几个还帮他输掉一下，最后他大概赢了600多，我们就撤啦！</p>

<p>出了赌场，我们又沿着这海走到那个四帏帆船那里去看了一下之后，差不多凌晨12点啦，我们就坐车回到了旅舍睡觉。</p>

<p>第二天，一个同事起得比较早，一个人去植物园逛了一圈。我们另外三个睡到9点才起来。之后我们打算去沃尔沃汽车博物馆看看。于是搭了电车到一个比较远的地方后，才发现还需要转公交车才能到，看了下时间，我们决定不去啦！于是回到市区，打算去游乐场，不过我们先到了火车站，打算先把回去的票买好！结果悲剧的是，下午的票已经买不到啦，我们最后选择中午12点的票，就放弃了去游乐场，也没来得及逛购物中心。</p>

<p>坐了3个多小时的火车到Eemmada之后，我们刚开始还以为是换另一辆火车。结果发现我们错啦！这次是要换乘一个大巴！大概1个多小时后，又回到了KA！基本上这次旅行还算可以。就是火车票买晚了有点失败，不然还可以玩玩的！最划得来的是买了那张城市卡，如果单个算那些门票费的话，都差不错1000多啦！</p>

<p><embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://photos.gstatic.com/media/slideshow.swf" width="600" height="400" flashvars="host=picasaweb.google.com&hl=zh_CN&feat=flashalbum&RGB=0x000000&feed=https%3A%2F%2Fpicasaweb.google.com%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2F110469673943058147906%2Falbumid%2F5656928397040853953%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26authkey%3DGv1sRgCLTOqs7U99G6FA%26hl%3Dzh_CN" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer"></embed></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
